哭撚左，任正非話美國低估他們力量，華為也能做美國芯。

華為近日遭受連番打擊，谷歌、高通、英特爾等美國公司先後流出消息，表示會跟從美國政府的禁令，可能暫停部分與華為的合作。

華為會怎麼應對成為各界焦點。該公司創始人任正非周二（21日）早上，在深圳華為總部接受五家中國媒體的集體採訪，觸及了多個外界關注的問題。

1. 被美國封殺的回應
面對美國的封殺，任正非直言，美國政客目前「低估了他們的力量」，華為也能夠做「美國芯片一樣的芯片」。
他說，華為的「備胎計劃」是公開的，以前以正胎為主，現在以備貽為主，「很多東西已經投產了」、「量產能力還是很大」，美國的做法不會造成公司負增長。
美國政府雖然公布有90天的寬免期，容許提供對華為「現有」產品設備的支援，但不包括研發、專利轉移及未上市產品的零件。

任正非說，美國的「90天臨時執照」對華為沒有多大意義，強調華為已經做好了凖備，「美國政府做的事不是我們能左右的……但不能因為華為在技術領域領先，就採取針對企業的限制措施。」
他強調，目前美國限制令只影響到華為的「低端產品」，但高端產品例如5G領域，則「絶對不會受影響」，「別人兩三年肯定追不上華為」。
這個困難時期還要持續多久？任正非說這個問題要問「川普」（即是特朗普），不能問他。

2. 採購與研發並舉
值得留意的是，任正非對美國企業釋出善意的態度，說雖然華為有能力，但不等於不買美國的芯片，「我們不會輕易狹隘地排斥美國芯片，如果出現供應困難的時候，我們有備份，我們在和平時期都是一半來自美國芯片，一半來自華為，我們不能孤立於世界。」
「大家要罵就罵美國政客，這件事不關美國企業什麼事情，」他感謝美國企業為他們作出的貢獻，如果美國政府批准，華為會購買與自研並舉。
他說，美國科技深度和廣度上還是值得學習，很多小公司產品超級尖端，華為在5G技術做到前列，但整體國家而言，與美國相比，仍然差距很大。

面對美國的封殺，任正非直言，美國政客目前「低估了他們的力量」，華為也能夠做「美國芯片一樣的芯片」。

好撚滾動，原來華為咁勁

值得留意的是，任正非對美國企業釋出善意的態度，說雖然華為有能力，但不等於不買美國的芯片，「我們不會輕易狹隘地排斥美國芯片，如果出現供應困難的時候，我們有備份，我們在和平時期都是一半來自美國芯片，一半來自華為，我們不能孤立於世界。」

形撚到無朋友，

廢撚得過你
#27451

華為下個月就出到1納米晶片, 美國食得屎

人地話幫美國買芯片幫下美國人架

嘩，咁撚犀利，
同埋我想睇下鴻蒙代替Android，幾時有得睇？

G持鴻蒙威威全世界

幾時出？又話用黎代替Android

補 link

前幾日唔係見到有人話唔再開發手機

同意
低估了牠們垃圾的程度

繼續吹 想睇

唔夠支那玻璃心勁

厲害了我的國

睇你個嘴炮仲可以打到幾時

睇死你都係博緊China Joe上台

做未？

任正非條賓周就一納米

美國政客： 咦原來我們低估左華為的力量。
Trump: OK，再加碼。

佢地唔係唔知Trump Trump 個孫識睇中文家喎....

2019

好叻叻
華為科技將引領全宇宙

Typical 大陸人態度，對內講到兇狠，講到自己天下無敵無友怕，對外國就祿撚，又話impact 好大，瀕臨倒閉，放條生路，呢d 仆街死不足惜

做到美國十年前嘅芯呀嘛

1納米邊夠細, 華為就黎做到-1納米晶片啦 一個只能存在於數學世界的晶片, 係難唔到中國人

黃皮白芯，可恥！

「他強調，目前美國限制令只影響到華為的「低端產品」，但高端產品例如5G領域，則「絶對不會受影響」，「別人兩三年肯定追不上華為」。」

你喺後面人地點追啊？至少停低等你兩三年先可能見到你尾燈啦。

佢地數學世界係無8,9,6,4

等睇哩篇嘢嘅英文版本

成年前既新聞

搞咁多年中國現在其實有幾多地方係用到5G？？？

快唔好衰俾美國佬睇

幾年前定幾十年前嘅美國晶片?

1nm here we comes! 0良率姐無事無事

同香港d高官一樣
離撚晒地

出到一早出左啦 洗撚同人買

佢意思係美國低估左佢地 咁細力點會整得死佢 叫美國大力d wor 呢d人係真漢奸

明明比人孤立都可以講到係自己孤立人地

無論怎樣強，多麼快，只有一個市場。中國大陸！

愛國心呀美國芯
拉

中國虛數晶片已經研發成功，大量投產中！

思覺失調

microsoft 斷埋佢

晶片大細係n-1

唔係芯片，係晶片呀

華為寫比大陸人睇姐
佢地玻璃心唔傷得
中共平時表面好戰狼架
但暗地裡咪派人向美國求和

remark cpu

中共style.

華為有能力統治世界，但華為想留個位置給蘋果及谷歌，不要讓國際企業無處生存，壟斷了科技領域反而限制了自己

石頭 腳 呀 好痛 好痛

哦 咁就快啲做出嚟啦

蚑為應該太陽都造到，只係時間問題囉！！

香港媒體講華為既篇幅
應該係台積電既100倍

美國心 係未暗示想做美國人拎美國戶照，唔怪得佢個女寧願放棄一切都要留係加拿大

大砲飛，之前吹到蒙卵系統超越Android,而家係邊？
人不要臉天下無敵

我肥屍一樣得！

。。抄野 你就宇宙第一

係咪揾人模擬部光刻機

心在曹營心在漢

身在曹營心在漢，自膠

以為老衲嚟美帝愈封殺 屎為更強大

粟米芯？

佢個油艇女比美帝打左靶未

低階chipset咪用中國貨，高階佢撚有得揀

全家用iPhone

咁點解一早唔喺祖國老母度做 要益美帝？
漢奸賣國賊連同啲紅鬚綠眼欺負我大中華

可能呢條友唔多理解chips 係咩東東，原來係原子粒之嘛！

不如賣返比美國

中國人美國心

呢掛收撚哂聲啦，睇番佢以前講d野真係幾撚好笑架

之前真係好撚多蝗日日打飛機話華為好撚勁，成部電話可以自主硏發唔洗靠其他國家，我比d蝗講撚到到半信半疑，點知又係靠鳩吹。
又話乜撚野自主硏發芯片，又話鴻懂代替Android，點撚之又係老作真係好撚垃圾

大把五毛係hkepc 大吹特吹真係笑L死.

成年前話唔怕美國人唔提供晶片架，又話自己都可以生產美國晶片，想睇下佢地做成點

邊關離地事？明明係老作

好多中國人都有美國心啦

我記得聽個訪問，佢話幫下美國人買芯片啦自己贏唔哂，唔幫美國人買佢地會好慘

未來人

點解蝗打飛機可以打到咁撚跨張？
乜佢地真係唔怕比人恥笑架

佢話要幫美國人唔係美國人會好慘

咁呢排班五毛重有無吹奏？

唔好咁大聲啦，我怕出事

推721 twitter 要人 - 分享自 LIHKG 討論區

美國心咋